睇睇下youtube睇見好多關於中國數據

唔知有冇ching澄清以下邊d係哇眾取寵，擾人視聽：

1. 中國90後平均負債率高達月均收入18.5倍，市面有十幾個借貸app，借錢極度容易，好多年前人亂洗未來錢。

2. 房企15年開始發債至今負債率高達80%，三年後開始達還債期，於是18年好多發展商劈價套現，好多項目第二期以7-8折出售，導致原價購買業主去售樓處搞事。今年政策叫停發行外債，無得再新債cum舊債。

3.商業房空置率高達20-30%，好多鬼城

4. 2018年上半年全國500萬家企業申請停業，佔全國企業數量1/6，19年一月李克強推出一系列優惠政策俾企業以保就業，因此質疑政府公佈4.8%失業率係假數。

睇新聞 話2月出口跌左2成

唔好再信中國會死
中國封鎖消息同一黨獨大。係爆唔到

冇話中國會死，中國根本冇可能死，就算d人食樹皮都可以捱幾年，點可能死。

500萬間公司停業都好壯觀

唔算好壯觀姐，每六間先倒一間，而且有人執就有人開，好似香港樓下d餐廳執完又開翻，實際企業數量應該冇減得咁勁，加上國進民退，國企食埋民企個份，諗諗下4.8%失業率都未必真係吹出黎，你點睇?

Lm

有無片睇下

youtube search下中國經濟好鬼多，我都係求其㩒黎睇，睇睇下幾過癮睇左幾條

負債率條數，計唔計樓宇按揭？
計嘅話，有層樓按都爆數啦⋯

佢係講房企負債率，如果我冇理解錯就係房地產發展商發行嘅債券同問銀行借嘅債同本身總資產（包括d發展好未賣嘅項目同未發展嘅地皮）個比率，因為你買地翻黎起樓全部都要錢，d錢有d係同銀行借，有d係發行債得黎，要層樓賣左出去先有錢還債。

房貸應該係指用家買樓向銀行借嘅錢，有講過個數，但我唔記得d數據係點，但係我記得講話大部分人嘅錢都押左係房地產，即係賬面有100萬但銀行戶口可能得一萬，但係樓難賣出去，因為政府唔俾房地產跌，供過於求，你想劈價套現都唔得，導致有價無市，人嘅錢套曬係房地產根本就冇辦法刺激內需。

我都開始相信唔會爆

(召喚財經金融專家)假如一個國家全部轉用電子貨幣，又金手指set死$99999999，咁普通巿民如何得知？

根本唔洗電子貨幣，宜家都可以無限印銀紙加控制匯率，已經係金手指

冇錯，只要將啲錢鎖喺中國，想印幾多都得，匯率永保，係國內貧富懸殊會大到無法想像

梗係唔會爆，狂印銀紙，唔俾人民幣自由兌換，兌美元總之守住 7 算，繼續印就買起成個世界都得。
資訊唔對稱，佢唔對外公布真正儲備數字，出面炒家唔確定你可以頂住匯價幾耐唔會夠膽大手沽爆人民幣，做實業入大陸做大意就迫住跟佢匯價，而家中美協議仲想人民幣唔貶值，咁落去認真講黑社會方式中國係會贏哂成個世界。

你唔迫佢貶價到得番三份一係無得砌低老共

月入18.5倍，其實宜家上海fg都有8k
平均每個人負債十幾萬，你唔好再吹大D
第一個吹到咁大，下面都唔方信得過啦

雖然上海個個 fg 都8 k up， 但全國平均收入都係6千幾啊，同埋負債18.5個月一d都唔誇張，因為你唔知佢點計，如果計埋房債車債，條數有幾出奇，於是我上網google下又有報道話有30%債唔係黎自樓或者車貸。

講左咁年幾時爆

ok
你啱，係要計埋房貸嘅
樓閒閒地100倍月薪
一個買樓頂五個

等多三十年啦

1. 中國90後平均負債率高達月均收入18.5倍，市面有十幾個借貸app，借錢極度容易，好多年前人亂洗未來錢。

負債月入18.5倍係因為房貸嘅話
咁啫係話你後面果句係廢話
強行解讀

但係哩招係咪真係冇bug無敵點解冇其他國家效法下

畢業講到退休，走去睇大陸數據分析大陸，痴撚線

因為佢個topic係講年輕人過度消費個問題同社會鼓吹消費，個18.5倍我都唔知佢點計出黎，你可以google下可能有詳細d嘅資料。

其實呢，大陸已經擺明車馬唔會俾房地產冧，你可以出翻去了。